「把我包括在外」 - 蔣芸

「把我包括在外」 - 蔣芸

原來這六個字很管用，出自祖師奶奶張愛玲的不算是名言，在她太多的金句中充滿想像、機智、深情、無奈常被人引用的金句中，這一句不算什麼，正是粵人唔好預我，我不參加的意思，有點像外國人說中文。

不知如何最近常被心血來潮的我引用來做為Say no的代名詞；群組召集的小聚、老友邀約慶祝若干週年的聚會、某人組團到什麼地方去走動旅遊等活動，輕輕鬆鬆這六個字忽然記起來的張句派上用場；一回碰上了並非張迷的某君，竟多問了一句在內還是在外？他以為是筆誤呢。

於是想起最近發生在這個城市的大遊行，全世界都嘆為觀止的白衣潮、黑衣潮，官方公佈出來的數字，被打斧頭到不知只剩下百分之若干；譬如一百多萬成了二十來萬，兩百萬變成三十幾萬，眾目睽睽之下不把走出來的人計算在人數中，被變成名副其實的「把我包括在外」，竟如此睜着眼說瞎話，問你服不服？

還有更叫你大開眼界的呢，那位前警隊的一哥，忽然跳出來漲紅了臉，歇斯底里的說什麼道歉已成為一種風土病；什麼叫風土病？水土不服嗎？出來道歉的人生了病嗎？到底是一種不甘寂寞之若有所失心態。 五年前，八十七枚催淚彈、七警暗角毆打示威人士，都在他任期發生，當年不曾道歉的他才是造成今日民憤難平的累積，這麼不知檢討、不思改過、不道歉的人今日居然還有顏面如此咆哮着來乞人憎，用詞也不當，說風土病是假，在任時不曾趕上這三次大遊行的風頭火勢，只贏得惡名在外，錯過了這三個把他包括在外歷史時刻，言若有憾是真。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
你阿媽有病 (邁克)

下一則
下一則
批鬥父母 (曾志豪)